《悍戰太平洋》導演奪威尼斯影展最高榮譽

第74屆威尼斯影展閉幕頒獎典禮已曲終人散，今年共有20部入圍主競賽單元電影將爭逐最高殊榮金獅獎。

觀乎今屆賽果，事前全被睇好嘅Martin McDonagh執導作《Three Billboards Outside Ebbing Missouri》奪得最佳劇本，而最佳影片金獅獎結果由墨西哥導演Guillermo del Toro執導、莎莉荷堅絲（Sally Hawkins）主演嘅競賽單元作品《The Shape Of Water》大熱贏得。

英國女星夏綠蒂藍萍（Charlotte Rampling）憑主演新片《Hannah》封后，佢曾奪得柏林影后。至於最佳導演銀獅獎由奪得新導演嘅Xavier Legrand直靠《Jusqua La Garde》奪標，佢領獎時哭成淚人。《The Insult》男星Kamel El Basha獲封影帝。